{
    "question": "Apa yang dimaksud panitia sembilan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Panitia sembilan </strong>adalah <strong>salah satu</strong> panitia/ kelompok yang dibentuk oleh <strong>BPUPKI </strong>(Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia). Sesuai dengan namanya, panitia sembilan ini memiliki <strong>9 orang </strong>anggota<strong> </strong>dan <strong>bertugas </strong>untuk <strong>merumuskan </strong>dasar negara Indonesia sebagaimana tercantum dalam UUD 1945.</p><p>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800</p><p><strong>Siapa saja anggota panitia sembilan itu?</strong></p><p>1. Ir. Soekarno, sebagai ketua</p><p>2. Drs. Mohammad Hatta, sebagai wakil ketua</p><p>3. Mr. Achmad Soebardjo</p><p>4. Mr. Mohammad Yamin</p><p>5. KH. Wahid Hasyim</p><p>6. Abdoel Kahar Moezakir</p><p>7. Abikoesno Tjokrosoejoso</p><p>8. H. Agus Salim</p><p>9. Mr. A.A Maramis</p><br><p><strong>Lalu apa sih yang berhasil dirumuskan oleh Panitia Sembilan yang diketuai oleh Ir. Soekarno?</strong></p><p>\u21d2 Hasil kerja keras mereka sangat dikenal oleh kita dengan sebutan <em>\"Jakarta Charter\" atau Piagam Jakarta. Berikut isinya:</em></p><p>1. Ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat Islam bagi pemeluk-pemeluknya</p><p>2. Kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p>3. Persatuan Indonesia</p><p>4. Kerakyatan yang dipimpin oleh hikmat kebijaksanaan dalam permusyawaratan perwakilan</p><p>5. Keadilan sosial bagi seluruh rakyat Indonesia</p><p>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800</p><p><strong>Yang kemudian menjadi \"Pancasila\" dengan mengalami beberapa perubahan</strong></p><p><u>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800</u></p><p>Sejarah panitia sembilan -  https://brainly.co.id/tugas/1033172</p><p><u>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800</u></p><p><strong>Detail Tambahan:</strong></p><p>Mapel\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 : IPS</p><p>Kelas\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800: 5</p><p>Materi\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 : Bab 6 - Persiapan Kemerdekaan Indonesia</p><p>Kata Kunci\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 : BPUPKI, Panitia Sembilan</p><p>Kode soal\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800: 10</p><p>Kode Kategorisasi : 5.10</p><p>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800</p><p>#optitimcompetition </p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-musim-antara-belahan-bumi-utara-dan-belahan-bumi-selata-731",
            "question": "Perbedaan musim antara belahan bumi utara dan belahan bumi selatan disebabkan karena kemiringan .... rotasi bumi    sama..\r\nfgerhana bulan total terjadi jika bulan berada di dareah yang terkena bayangan .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0sumbu rotasi bumi (mungkin)<br>- matahari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kemiringan rotasi bumi = 23,5 derajat\u00a0<br>terkena bayangan dari bumi karena sinar dari matahari yang menuju bulan terhalang oleh bumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-akibat-dari-tanah-longsor-adalah-gunung-gunung-menjadi-2-p-548",
            "question": "1. akibat dari tanah longsor adalah gunung gunung menjadi...    2. Pasar bebas menuntut produsen untuk menghasilkan produk yang...\r\n3. Salah satu pulau di indonesia yang tidak rawan gempa vulkanik adalah...\r\n4. Akibat dari tanah longsor jurang jurang menjadi...\r\n\r\nTolong yya di jawabb.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semakin turun pasir dari lerengnya<br>tidak mendapat kerugian : pencurian<br>kalimantan<br>semakin melebar dari sisi dinding awal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-di-kawasan-asia-selatan-yang-wilayahnya-berupa-kepulauan-a-537",
            "question": "Negara di kawasan asia selatan yang wilayahnya berupa kepulauan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sri langka adalah jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peristiwa-jual-beli-dapat-terjadi-946",
            "question": "Bagaimana peristiwa jual beli\u00a0 dapat terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ada Pembeli<br>2. Ada Penjual<br>3. Adanya barang yang dijual<br>4. Adanya sistem ukur uang<br>5. Adanya Transaksi percakapan<br><br>Setahu saya begitu,<br>CMIIW<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-mitigasi-394",
            "question": "Apa yg dimaksud mitigasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mitigasi<span>\u00a0yaitu upaya mengurangi dampak kerusakan lingkungan. hal ini karena sebagian dari dampak lingkungan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-salah-satu-daya-tarik-wisata-indonesia-adalah-keadaan-relatif-538",
            "question": "1. Salah satu daya tarik wisata Indonesia adalah keadaan relatif ...dan...    2. Dalam usaha pelestarian lingkungan,setiap industri diharuskan untuk memperhatikan pengolahan... industrinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. nyaman dan tenang<br>2. limbah insustrinya (mungkin)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. indah dan nyaman<br>2. limbah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pahlawan-yang-gugur-pada-perang-puputan-di-margarana-adal-655",
            "question": "Seorang pahlawan yang gugur pada perang puputan di Margarana adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>I Gusti Ngurah Rai </strong>adalah seorang pahlawan yang dimana gugur ketika sedang melakukan perang puputan yang berada di wilayah Margarana.</p><p></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p>Perang Puputan Margarana merupakan sbeuah bentuk pertempuran yang dimalakukan oleh Republik Indonesia dan juga pemerintah Belanda yang dimana dilakukan pada saat setelah dilakukan pembacaan Proklamasi Kemerdekaan Republik Indonesia pada tahun 1945. Kemudian pelaksanaan dari Perang Puputan Margaran sendiri dilakukan pada tanggal 20 November 1946 yang dimana perang ini sendiri dilakukan oleh Kepala Divisi Sunda Kecil Kolonel I Gusti Ngurah Rai yang dimana perjuangan ini dilakukan dengan sekuat tenaga guna untuk melakukan pengusiran terhadap pasukan Belanda yang dimana datang setelah terjadi kekalahan dari Jepang. \u00a0</p><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Materi tentang \u00a0perang puputan margarana terjadi di?dan mengapa namanya puputan margarana https://brainly.co.id/tugas/12595257</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p>\n</p><p><strong>Kelas: \u00a09</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0IPS</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</strong></p><p><strong>Kode: \u00a09.10.3</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Perang, Puputan, Ngurah Rai</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-eksploitasi-ekonomi-474",
            "question": "Pengertian dari eksploitasi ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemanfaatan yang dilakukan sewenang wenang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemanfaatan utk kepentingan sendiri atau memeras tenaga orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-di-asia-tenggara-yang-sering-terjadi-gempa-karena-terletak-122",
            "question": "negara di asia tenggara yang sering terjadi gempa karena terletak pada jalur pegunungan lipatan sabuk pasifik (pertemuan lempeng-lempeng)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia\u00a0dan filiphina",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama Filipina dan kedua Indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "meskipun-menimbulkan-bencana-tetapi-gunung-berapi-bermanfaat-are-882",
            "question": "Meskipun menimbulkan bencana, tetapi gunung berapi bermanfaat arena menghasilkan...     a. batu-batuan dan logam mulia\r\nb. pasir sebagai lahan bangunan\u00a0\r\nc. lahan untuk tanah\u00a0galian\r\nd. debu sebagai bahan obat-obatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b , pasir sebagai lahan bangunan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalo gak salah jawabannya B , <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}